有身處黃岡港人對未獲第二批專機接載感絕望 陳太：是否不當黃岡的港人是人；湖北是全世界最安全的地方

政府最快下星期二再派專機，接載武漢以及距離武漢2至3小時車程的孝感、咸寧和黃石市的港人返港，理由是當地比較多港人，亦比較接近武漢機場。身在黃岡市、化名陳太的港人表示，與兩名年幼兒子已被困當地兩個月，對依然無法坐包機返港感到絕望。

陳太表示，黃岡距離武漢車程不足兩小時，根據微信群組的推算，至少有70至80名港人滯留當地，部分人情況與她相似，需要照顧小朋友。她説，過去兩個月曾經斷糧食、藥物和奶粉，最終都撐得過去，現時所在的城鎮已經解封，民衆可以到超市購物，但特區政府依然不接他們回港，質疑當局是否不當黃岡的港人是人、反問是否只有該三個城市的人，才有急切需要。

陳太認為，湖北是全世界最安全的地方，外國的香港留學生比湖北港人更危險，雖然她和兩名兒子身體健康，但不代表心理健康，她又説，所有方法都用過，包括聯絡入境處、議員和記者，依然難以返回香港，她希望可盡快一家團聚。

湖北安全就咪撚番黎啦

安全就咪撚返黎喇屌你老母
幾廿歲人腦退化到唔撚知自己講緊乜

應該送返啲腥港人返湖北，香港好危險㗎

咁安全就咪撚番黎啦

精神分裂

可以答你"係"。死返去搵習大大唔該

仲安全香港，唔好返嚟啦，呢度好危險

可能越講越激動，之後驚就補番句最安全

唔係0確診喇咩？
武漢最安全

香港好危險 政府應該要包機送香港人去湖北避疫

做咩想黎香港依啲地咁危險既地方啊

中國係全球最安全啊臭閪
留係大陸啦屌

咁撚安全咪撚返黎啦屌你老母臭閪

香港好危險
留番係湖北啦

你見雜總都去武漢就知有幾安全

湖北係最安全嘅地方就唔好撚落嚟啦

而家大陸接近零感染，香港冇道德包伏啦，叫湖北班偽香港人唔好添煩添亂，資源係留俾有需要既人

想團聚咋
咁送你係香港嘅家人過去武漢咪得囉